DSE中文科考題 原來係用咗強國考試題目！！

有新中国特色的科場案
【文：林雅】

日前，教育局長為配合粵港澳大灣區規劃，宣稱在大灣區舉辦 DSE 文憑考試。考評局秘書長立即表示，會持開放態度，積極配合。當時，或以為是吹風笑談。昨日，四月一日，DSE 中文科開考了。謎底終於揭開了。

DSE 中文科 3 級成績，是大學收生的門檻。歷年考獲成績，約在 50% 左右；學界謔為「死亡之卷」。如何處理，如何改善；考評局今年就作了完美的配合示範。

先說卷二作文。第二題是節錄了《想想別人》一詩的其中三節，以「想想別人」為題，寫出「你對這首詩歌的體會或聯想」。這條題目，看似新鮮；與以前的作文題型很不一樣。明眼人一看就知，無論語言、文化，都沒有本地的氣息。答案有了，這是 2015 年南京中考的作文題目。

巴勒斯坦诗人达维什诗歌《想想别人》的一段话：“当你做早餐时想想别人，别忘了喂鸽子……” 意思就是这个世界上，有你，有我，有他（她、它）。请以 “想想别人” 为题，写一篇文章。

要求：① 除诗歌外，文体不限；② 不少于 600 个字；③ 文中不得出现真实的地名、校名和人名；④ 书写要工整、规范、美观。

網上對於這條題目的寫作分析，審題、運意、構思、敘事，都有詳盡的指導；甚至附有「範文」。這不是試題洩露，又是甚麼？

卷一的文言閱讀理解，亦是香港學生的致命傷。今年的篇章很短，是清人劉熙載的《海鷗與巷燕》。諸生切勿歡喜過早，以為執到。原來這篇試題，原封不動，是抄自大陸高考的練習。（見例題五）

香港學生，任憑你出盡九牛二虎之力，訪盡名師，學成金剛腿鐵頭功，也敵不過足總球證旁證都係自己人了。香港的大學學額，對於大灣學生真是唾手可得；成績也輕而易舉地提高了；更可理直氣壯地提出數據說明大灣學生的優越了。港生們，不再是輸在起跑線上了，而是給你們的師長送了去做炮灰。考試當局，公然作弊。為什麼，這陷阱這陷阱，偏我遇上。

民國肇造，國父倡五權分立。五權者：行政、立法、司法、考試、監察。一直以來，考試係國家掄才之選，極備重視。科場弊案，定必重罸。康熙時代，順天、江南鄉試案，考官貪污舞弊，終遭革職查辦。政權的轉移，四權也隨之轉到行政一權之下。司法考試制度，都只是為政權服務。試題抄襲，不再算是舞弊了；只係站在巨人肩膊上，優化試題吧。正如考評局秘書長蘇國生說：「配合國家整體發展都係我哋應該要做嘅。」

作者面書

2015中考，啱啱好就係今屆嘅強國考生中三嗰陣必操嘅pastpaper，肯定做過呢題

想問下第九味係咩味？

你老味

條curve好睇囉

其實係咪投訴得？

真係好賤

如果疏士唔係用content farm會更好

唸起以前中三chem測驗一大堆題目係照抄校外某本練習書，做果陣熟到幾乎唸都唔洗唸

咁撚明目張膽

支持大學比個0.1 weighting中文科

癡撚線
咁做真係好撚離譜

呢下堅唔掂

同大陸接軌都唔係直抄題目ga, 今次同地鐵追撞一樣咁好睇

雖然Dse English Reading不時會引用雜誌文章但同今次直抄中國高考題目性質唔同

全世界應該冇一個高中程度既閱讀理解考試會出卷條友自己寫篇嘢畀你

如果係真，考評局嘅政治目的顯而易見
HK01應該抄緊依個post

Hi 01妓者
我屌你老母

垃圾

強烈要求考評局應該抄yylam啲例題 捍衛本土

同埋可能係考評局抄蕭源 唔係蕭源攞人試題呢

考評局搭時光機抄蕭源

你放心hk01呢啲奶共媒體唔會將個post咁易就推上去